深圳燕川工業區5年前人山人海，現在人去樓空工人逃離，工廠招工艱難

條片話佢哋15蚊飯都食唔起

招工即係有生意做啦

近深圳灣南山區果邊D人係好有錢
其他都係打工仔或做小生意, 住係城中村有錢得佢去邊

到底係有工冇人做定有人冇工做

老細出唔起/唔想出高人工
工人又嫌人工低唔肯做

內循環攬炒

同香港發展一樣
有錢同窮嗰班嘅身家差九萬幾里遠
我識有退役解放軍都係住深圳邊皮先住得起

早幾年賣左深圳灣間屋。

有d食肆一年365日都請緊人
10蚊肯做咪9蚊再請
9蚊又肯做咪8蚊再請
冇最低工資的話 無論經濟好定差都係日日「缺人」

佢講咁應該係深圳本地人? 即係圍村人?
深圳本地人係好有錢. 家家至小有3-4棟 至小7-8層高既"農村房"收咁租
有D "農村房" 係廿幾三十層. 有電梯

農村房, 係一棟棟計, 本地人正常唔會賣. 你要賣大把自己人爭住要

無記錯都唔賣得出街 鬆少少都只可以賣俾農藉

工人係要靠加班n計先可以係大城生活到
加班時薪高於平日

問題係呢個時間得最近財演勁吹的成衣有單
其他行頭死到直

係. 冇紅本房產證. 綠本好多都冇. 因為根本唔係一個個單位賣.

香港窮極都有公屋 有老綜
大陸就死撚硬

淋病：經濟奇蹟

本地人喎 assume係有樓+村委有分成個d
唔講收租/徵地 你條村有舖租/賣左出去 每年乜都唔洗做人頭都分廿萬啦

我啱啱search 過咩叫共有產權房. 即係好似香港既綠置居?
大陸既農民房 = 香港圍村丁屋. 香港起高多1層都係唔得. 但深圳以前係可以起到廿幾卅層. 不過呢幾年已經唔可以再起. 真係會拆咗你.

我條村年年分最小15萬每人

你咁既樣即係有無刪到你分人頭個戶籍

我老豆老母仲有. 我就冇.

所以話深圳本地人窮個班真係好自大+無知
真正窮個班係刪左戶口去左香港個班傻豬

好多深圳城中村村委都轉晒做叫股份公司
無戶籍都可以分 分幾多就要睇條村公家用地賺到幾多錢再分村民 即是股民

咁又唔係. 深圳落咗嚟嗰班. 好多大陸都有屋.
我老豆老母9X年買嗰時. 一塊屋地先1-2千蚊
嗰時有買又有起屋, 又冇俾D 仆街親戚呃嗰D...應該都唔會窮.

可以咁講，好多都係2000年前仲有村民戶籍就有股份，遷出咗戶口去其他地方就1蚊都無
上年我親戚佢鄉下有地產商黎發展，和村徵收公家地，最後每個戶籍分100萬，佢屋企人4戶籍分咗400萬

有無重新起到12-13層 有lift個啲？
連地鋪 每個月收組都fat fat

其實珠三角既本地人都唔窮.
離開咗珠三角就.................窮撚到冚家剷

自己真係見住D人. 3層拆咗起7-8層, 跟住再拆7-8層起1x層, 跟住1x 層再拆起廿幾卅層
不過見到有人1X層拆咗.政府嚴查搶建, 到而家都起唔返...

問題係樓上仲係有好多個偏見無知
是但去間酒樓 係你隔離吐痰個大陸佬多數深圳灣都有幾層樓

即係好似香港d圍頭佬收租過活，國泰炒6000人其實都係對佢地生活質素冇影響

其實係，好多深圳本地人都唔窮得去邊
其他地方就唔清楚啦，靜係知東莞本地都開始無收入。
早幾年仲好興係地中村啲屋黎做工場既中小企廠仔差唔多全部收晒皮。

不過你返大陸, 會見到有幾多本地人吖?
我條村本地人得300左右. 但係人口就有7-8萬

我南山區都係十層左右 無見過超咁多
廿層地基打咁深 班19工頭真係做撚到?

我媽鄉下全村早5-6年起晒，有啲遲起既已經唔俾起，變相一幅爛地搬係到，隔離屋起咗13層仲要先住13樓，其他租俾人每月等收租

係深圳買到樓都唔會窮得去邊 關外遠少少可能都重買到 但關內買到都勁
深圳D侍應重係搵緊4000-4500 1個月 大型連鎮餐廳價
但間餐廳食餐飯可能要200落樓
不過佢地好興夾租 幾個人租1間應該都生活到

300算少 唔怪之得你條村每人可以分咁多

南山. 應該嚴好多啦.
我隔離村, 人起屋苑添. 諗住起完賣, 點知出唔到紅本

我個度遲起好似肯比幾廿萬疏通仲有救
雖然唔知點解仲有幾塊爛地係度

係，我覺得個啲日日都去飲喜茶乜茶基本上都係本地人/富二代，其他外省妹多數做雞
唔係邊有咁多錢，飲杯野都50$

15萬唔算多.
同一個鎮, 第二條村. 俾全鎮最貪嗰班村官貪完之後, 個個都仲分到廿幾卅萬

俾幾廿萬起到都偷笑，老母條村啲人唔俾起，仲去鎮政府示威，最後成村人做錢都唔俾你起，好多都爛地做停車場，每月收3-4千蚊

你個邊村係近幾到？

發下夢啦. 俾廿萬叫佢俾你起.
叫你賤賣你塊地俾佢起就有

平時返東莞廠個藍牌車司機一個月揾8K
唔知幾好使